紐約巴士巡遊撐港抗爭

紐約巴士巡遊撐港抗爭

【紐 約】約50名港人乘開篷雙層巴士在市內巡遊撐港，途經布魯克林大橋。鄭柏齡攝

【駐紐約記者鄭柏齡、駐洛杉磯記者張紫茵報道】全球17個國家、48個城市再次連線，聲援香港發起的「11.2求援國際，堅守自治」活動。在紐約市，港人租用了一架雙層巴士到市內巡遊，沿途高呼支持香港口號，並在終點時代廣場集會。在洛杉磯，亦有港人發起「支援香港，堅守法治」野餐活動，為香港集氣，活動逾200人參與。

紐約周末舉行多場撐港活動，約50名香港人租用了一架開篷雙層巴士，掛上「Stand with Hong Kong」橫額，由布魯克林出發，在紐約市內巡遊。尾隨一架不斷播放香港抗爭畫面的小型貨車，透過大銀幕及喇叭向美國人及遊客講解香港情況。

車隊經過紐約市地標如布魯克林大橋、華爾街、唐人街等地標時，巴士上參加者高呼「Stand with Hong Kong, Fight for Freedom」口號，高舉手掌象徵「五大訴求」，路人舉起拇指回應，但經過唐人街時，則有人用普通話指罵巴士。

近三小時巡遊在時代廣場結束，隨即舉行集會。「越南Lady Gaga」女歌手杜阮玫瑰現身支持港人。她表示，越南人沒有集會自由，即使想舉行集會，也很快遭政府嚴重打壓，「（香港人抗爭）給我們很大啟發，未來我們一定會舉辦（像香港）這麼大規模的抗議示威」。她指民主應該在香港長存，香港也應該從中國獨立。

越南女歌手杜阮玫瑰在紐約現身支持港人。
AppleDaily

200人洛杉磯野餐集氣

相關新聞：立場記者被扣手銬拘捕

在洛杉磯，也有港人發起「支援香港，堅守法治」野餐活動，逾200人參與。活動主辦單位「洛杉磯香港論壇」早前已舉辦過多場反送中活動聲援港人力抗惡法，今次活動聲勢雖不如前，但仍處處有愛。洛杉磯香港論壇負責人Paul表示，希望香港人知道，世界各大城市的香港人會繼續在背後支持及聲援，他們特意在現場掛起一幅橫額，讓參加者簽名留言，稍後會與其他城市的撐港組織合作，將這一份心意帶回香港。

參加者在洛杉磯哈崗市（Hacienda Heights）的Orange Grove Park鋪上地布，架起帳篷，有人扶老攜幼到來，不少人聚集討論香港形勢，有人用巧手表達心意，摺一隻又一隻的紙鶴，希望為香港祈福。吳小姐表示，紙鶴可以帶來平安，希望香港的抗爭活動可以成功，為香港人打氣加油。「今早未出門前都有睇新聞，見到警察亂打人。情況係越嚟越差，但差極我哋都要做，如果唔係香港就會消失」。

【洛杉磯】約200人參與「支援香港，堅守法治」野餐活動。張紫茵攝
AppleDaily

勁